<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE serieak SYSTEM "serieak.dtd">
<serieak>
<seriea>
<izenburua>Breaking Bad</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=lrcqbavlbyQ</link>
<laburpena>Breaking Bad (euskaraz, "gaiztotzen") 
Ameriketako Estatu Batuetako telesail dramatiko bat da,
 Vince Gilliganek idatzia eta ekoiztua. 
 Walter Whiten (Bryan Cranston)en istorioa kontatzen du,
 arazo ekonomikoak dituen kimika irakasle bat, biriketako 
 minbizia duela esaten diotenean. Bere tratamendua ordaintzeko
 eta bere familiaren etorkizun ekonomikoa ziurtatzeko metanfetamina
 sortzen hasten da, Jesse Pinkman (Aaron Paul)ekin batera. 
 Telesaila Albuquerquen (Mexiko Berria) garatzen da, eta ildo nagusia
 egoeretatik ateratzeko zailtasuna izan ohi da.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>The Walking Dead</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=R1v0uFms68U</link>
<laburpena>Telesailak zonbiak nagusi diren apokalipsiaren ondorioak kontatzen ditu. 
Bertan bizirik irautea lortu duten talde batek Estatu Batuetan zehar bidaiatuko du zonbiengandik 
ihes eginez eta leku seguru eta hobe baten bila. Taldearen burua Rick Grimes da, telesailaren 
hasieran ospitalean koma batetik esnatu eta berak ezaguten zuen mundua jadanik ez dela 
existitzen ikusi duen polizia.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Mr Robot</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=U94litUpZuc</link>
<laburpena>La serie sigue a Elliot (Rami Malek), un joven hacker que sufre de trastorno de 
ansiedad generalizada y fobia social, trabaja como ingeniero de seguridad inform&#xE1;tica y usa 
sus habilidades para proteger a las personas por las que se preocupa. Elliot es reclutado 
por Mr. Robot (Christian Slater), un misterioso l&#xED;der de un grupo de hackers quien quiere
 destruir a poderosos empresarios de multinacionales que est&#xE1;n manejando el mundo.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Game of Thrones</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=8ixEWrTLiZg</link>
<laburpena>Westerosko Zazpi Erresumetan, non "udek hamarkadak irauten dituzte eta neguek 
bizialdi oso bat iraun dezakete", garatua, Game of Thrones Burdinazko Tronua kontrolatzeko 
zazpi handiki-familien guden kronika da; gainera Westerosko iparraldean dagoen elurra eta 
izotzaz estalitako eskualdetik eta ekialdeko kontinentetik mehatxu berriak datozkie.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Lost</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=KTu8iDynwNc</link>
<laburpena>2004 urtean, Sydneytik Los Angelesera zihoan hegazkin batek, Pazifikoko uharte 
batean istripua izan du. Biziraunleek, laguntzarik iristen ez dela ikusita, bertan bizitzen 
ikasi beharko dute uharteko arrisku eta misterioei aurre eginez.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Prison break</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=AL9zLctDJaU</link>
<laburpena> Michael Scofield (Wentworth Miller) es un hombre desesperado en un situaci&#xF3;n deseperada.
 Su hermano Lincoln Burrows (Dominic Purcell), condenado a la pena capital est&#xE1; a la espera de ser 
 ejecutado. A pesar de todas las evidencias, Michael cree en su inocencia, por lo que decide robar 
 un banco para dejarse atrapar y ser encarcelado en la misma prisi&#xF3;n que su hermano. Su objetivo: escapar juntos. </laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>The Sopranos</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=wrN2k3qGbVA</link>
<laburpena>Tony Soprano, italo-americano de Nueva Jersey, est&#xE1; estresado e insatisfecho, atravesando 
una crisis de la mediana edad. El personaje de Tony Soprano se construye desde la revisi&#xF3;n de los modelos
 fundacionales de la historia del cine de g&#xE1;nsteres que est&#xE1;n presentes desde la cita directa o indirecta, 
 imitaciones, chistes, y toda clase de referencias (la imitaci&#xF3;n constante de Michael Corleone que realiza 
 el personaje de Silvio, las charlas sobre El padrino, la proyecci&#xF3;n de El enemigo p&#xFA;blico, etc.). 
 Son h&#xE9;roes de ascenso y ca&#xED;da tr&#xE1;gica, h&#xE9;roes cl&#xE1;sicos de los cuales Tony es un reflejo distorsionado y
 disgregado. Su imposibilidad de mantener a sus dos familias en armon&#xED;a y seg&#xFA;n los c&#xF3;digos de la tradici&#xF3;n 
 lo piden lo son la causa de los ataques de p&#xE1;nico que lo llevar&#xE1;n al psicoan&#xE1;lisis. La presencia de una madre 
 castradora y autoritaria que conspira contra su propio hijo, su t&#xED;o que es su principal rival en los negocios 
 y tambi&#xE9;n conspira contra &#xE9;l junto con su madre, los conflictos generacionales con sus hijos y los problemas 
 de comunicaci&#xF3;n con su esposa son algunos de los ejes de su terapia y de la serie. Y por el lado de la familia 
 mafiosa, la lucha por el poder como consecuencia de la muerte por c&#xE1;ncer del jefe, Jackie Aprile, y m&#xE1;s adelante 
 los problemas con las familias de Brooklyn. A diferencia de la mayor&#xED;a de las historias de mafiosos, Los Soprano 
 no transcurre en Nueva York o Chicago sino en Nueva Jersey, cuya geograf&#xED;a se nos invita a recorrer con los 
 t&#xED;tulos iniciales de cada cap&#xED;tulo. Frente a los grandes negocios mafiosos aparece el del reciclaje de basuras. 
 Otro de los grandes temas que recorre la espina de la serie es la esencia y los conflictos del italo-americano
 en Estados Unidos, como otra forma de problematizar el tema de la identidad (tanto individual como grupal, y en 
 las dos familias). A partir de estas bases, el autor David Chase estudia con precisi&#xF3;n de cirujano la condici&#xF3;n 
 humana y los conflictos morales y existenciales de nuestra &#xE9;poca, poniendo en primer plano al hombre solo haciendo 
 frente al mundo y al paso del tiempo.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Sons of Anarchy</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=_03DBXL3Srw</link>
<laburpena>Sons of Anarchy (Hijos de la anarqu&#xED;a) es una serie de televisi&#xF3;n norteamericana creada por Kurt Sutter
 sobre la vida en un club de moteros (MC) que opera ilegalmente en Charming, un pueblo ficticio en el Norte de 
 California. La serie se centra en la vida del protagonista Jackson "Jax" Teller (Charlie Hunnam), un joven miembro
 con rango de vicepresidente que comienza a cuestionarse sus propios actos y los de su club.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>House</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=AifiouvIylM</link>
<laburpena>Telesaila Hugh Laurie aktore britainiarrak antzeztutako protagonistan oinarritzen den drama medikua da. 
Gregory House telesaileko pertsonaia nagusia Sherlock Holmes detektibearengan inspiratuta dago. House, New Jerseyen
 dagoen fikziozko Princeton-Plainsboro Unibertsitate Ospitalean bere mediku taldearekin batera, kasu kliniko 
 misteriotsuei azalpena aurkitzen dien mediku desatsegin, disdiratsu eta drogazalea da.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>The Wire</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=LPq0YOx7gzQ</link>
<laburpena>The Wire (euskaraz &#xAB;entzuketa&#xBB;) Baltimore hirian, AEBetako Maryland estatuan, kokatutako ingelesezko 
telesail bat da. Saioak 60 kapitulu ditu, 5 denboralditan banaturik. Telesailak, drama generokoa, Baltimoreko 
bizitzaren atal desberdinak lantzen ditu, arreta berezia droga trafikoan jarriz.</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Arrow</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=uFdqDMxlx88</link>
<laburpena>Arrow es una serie de televisi&#xF3;n estadounidense de g&#xE9;nero dram&#xE1;tico creada por Greg Berlanti, Marc 
Guggenheim y Andrew Kreisberg, basada en la historia del superh&#xE9;roe de DC Comics Flecha Verde, y protagonizada
 por Stephen Amell, Katie Cassidy y Colin Donnell, la cual fue estrenada el 10 de octubre de 2012.1 2 En 
 Latinoam&#xE9;rica, la serie fue estrenada el 22 de octubre por Warner Channel.3 En Espa&#xF1;a se estren&#xF3; el 14 de 
 noviembre de 2012 en el canal de cable Calle 13. En M&#xE9;xico, Canal 5 estren&#xF3; la serie el 6 de mayo de 2013.4</laburpena>
</seriea>
<seriea>
<izenburua>Goenkale</izenburua>
<link>https://www.youtube.com/watch?v=cBhgjr8BE8o</link>
<laburpena> Goenkale ETB 1eko euskarazko telesail bat da, Pausoka Entertainment ekoiztetxeak eta EITBk ekoitzia. 
Telesail honek 21. denboraldia du aurten. Astelehenetan emititzen da eta Arralde fikziozko herriko biztanleen arteko gorabeherak kontatzen ditu.
 Telesailaren izenburua herriko 'Goenkale' kalearengatik jasotzen du. 1994ko urriaren 3an hasi zen[1], eta 2015eko abenduaren 21an amaituko da
 (nahiz eta jada telesailaren grabaketak amaituak dauden), hortaz Euskal Herri nahiz Espainiar estatuko inoizko telesail luzeena da.</laburpena>
 </seriea>
 </serieak>
